印度婦問為何沒英文廣播 港鐵：因多數乘客講中文

黃衫狗一有大獲野就露底

番印度咪有英文咯

笑撚死 國際城市

佢講得啱喎
比著回歸前 邊可能咁

朋友你番印度食蕉啦

屌中英廣播基本野黎喎狗鐵

正常都應該同平時一樣 三語廣播啦

南亞人勝

國際城市?

真係笑大人個口

至少都係香港話同英語啦

我覺得冇咩問題喎
特發事故邊得閒多語廣播
講錯又驚人鬧

please go to this, this, walk that

this city is decline

好多時有咩事上黎都剩係講香港話, 鄰國話都冇講的, 不過D鄰國人應該聽得明

咪係 根本就係佢地垃圾

印度

日本火車會唔會有英文廣播？

入職要求唔使識英語？
會考 a level 冇考過英語？
國際城市

印度西亞

唉
好樣衰

幾句英文都講唔掂就唔好做服務業
唔好咁大聲添，比星仔知實恥笑

小學畢業未

朋友 你返印度食蕉啦

香港官方語言係英文

我要同你哋重申，英文係香港First Language的至尊地位，一萬年不變！

因為佢哋唔敢講

你係度講就易姐
真係有特發事連廣東話都處理唔切重得鬼閒諗句英文出黎
一陣講錯咪愈搞愈亂

其實應該講， 因乘客大部分唔識英文仲好d

點解會講錯？唔識英文嫁？炒得啦

chinese支那人係唔識廣東話
廣州話係香港人/廣東人母語之一

俾外國人見到真係水洗都唔清

就算咩都唔識
公司都有應變機制啦 公司都應該有一份稿
無稿都去Google translation頂住先啦

番印度食蕉啦

我唔希望你咁抹黑我哋香港人

啱呀，大撚把蝗，識鬼聽英文咩……應該用蝗話！中國一部份喎…

Jr 突發廣播都係得日文

講英文叫就？

諗句英文出黎

咁英文係咪日本官方語言呀柒頭

官方語言呀, 特乜撚野權呀

日本人英文唔好係佢哋垃圾，低等姐。

今日嘅香港，普通話/廣東話就話無難度姐

每卡地鐵總有一兩個外籍人士甚至更多
話冇需要正懵鳩

最弔詭係MTR呢間公司到今時今日內部好多野都仲係用英文為主

東京2020奧運你估佢唔會加英文廣播? 多元語言呢方面日本後生仔都認落後世界

比鬼睇嫁

媽..好亂究竟要講幾多種語言先夠

大陸話幾時變左做國際語言??

駁唔到

成程on99咁聽住廣播但唔知做乜真係幾驚

呢個post好撚多五毛

好老實
MTR平時都係三語廣播嫁啦
有咩理由突發事件淨係得香港話先

姐係突發事件 外國人，支那人就唔洗知咩事?

英文係法定語言廣東話唔係
現予宣布︰在政府或公職人員與公眾人士之間的事務往來上以及在法院程序上，中文和英文是香港的法定語文

呢件事真係需要道歉

其實我真心覺得突發事情3種語言都要講
聽到自己語言始終安心啲

3種

呢個post 都有咁多五毛/小學雞

咁呢d基本野都冇又on9既

屌岩岩班警犬都係啦
前面有幾個鬼佬都唔撚講一次英文，等班鬼佬戇鳩鳩見人行佢又行
利申：最後主動過左去翻譯

我讀中學個時都試過架車唔再行要即刻落車但淨係用中文講
有個鬼婆聽唔明個地鐵廣播問我發生

洗唔洗講埋普通話

多多要求

別咁on9
中文同英文都係香港官方語言
普通話唔係

一批台灣旅客表示對於港鐡事故非常失望，批評港鐡指示不清晰，而且普通話廣播不足，令他們不知道港鐡服務延誤之餘，更有人因此上了另一輛列車，導致與同伴失散，只好於九龍塘站集合，再返回鑽石山的酒店

無英文廣播真心唔惦喎 呢個全球化年代有邊個國家既青年唔識英文？

更加唔好話係國際化城市既大型運輸工具，而且我諗放工時間港鐵裡面既外國乘客應該超過10%？

擺到明香港沉淪緊，以後連廣東話都無得匪語添

一帶一路, 世界要學普通話, 香港人都係中国人...

d管理層英文都唔識多句

普通話唔係中文？

屌 唔係有外籍人士屌 你地上面班友都唔覺有問題啦 見風使舵

如果係白人投訴冇英文
呢個post啲回應會點唔同

就係突發先要最基本既英語,廣東話

等d人知道發生乜事同有乜安排

你得廣東話要逃生既話,咪仆街?

識唔識分語言同語文

香港係三文兩語

日本英文係咪官方語言?

要聽人講先識逃生嘅話，咪仆街？

其實佢講嘢冇錯,香港係國際城市,大把外國人喺度住,英文亦係香港官方語言

用話冇普通話同冇英文比果堆人讀完中學未
普通話有咩資格同國際語言英文比
咁日本人，法國人，德國人，西班牙人黎屌冇日文法文德文西班牙文又要就佢地咩
英文就係比所有唔係廣東話嘅人聽
包括埋中國人

如果大陸人投訴 會點唔同

大部分職員唔識講英文咋下話

係都講普通話先啦

利申：唔覺得要用英文或普通話做廣播

好多五毛

要有秩序疏散

要有效地疏散

要令置身現場既人個心定d

就係靠你既廣播

點解要有蝗語? on9

你去到外國都係咁架啦
唔通你又屌人唔講英文？
你話平日普通廣播要有英文係正常
而家講緊突發事件
我覺得冇需要為一小撮唔識聽廣東話既人加多個英文廣播

( Show Blocked User - __Fika__ )

唔使英文傻的嗎?香港咁多外藉人士

日本仔：點解冇日文
韓國仔：點解冇韓文
德國佬：點解冇德文
法國佬：點解冇法文

英文就係比唔識聽粵語嘅人聽

其實應該講， 因乘客職員大部分唔識英文仲好d

一小撮 出得街少？

根本係

究竟係有需要定係官方語言所以要有廣播

根本就無需要，理得係咪官方

官方官方，你以後信晒官方囉

見你地咁罵職員真係好悲哀 佢CUT人手已經好嚴重,一個車站幾人對月台幾千人

要怪唔係怪公司制度 走去笑班職員

係香港黎講，我的確唔當係

d 車長 站長英文照稿讀就得
呢d 突發野無稿你叫佢講英文，真係諗多左

香港仲多蝗啦 on9仔

香港最多係香港人呀

其實有英文lo, 成班人唔求證就聽人up

屌你老母死5毛

英文計哂德國法國日本韓國中國人
普通話得中國人

車長廣播其實係咪好難兼顧多種語言？
佢地一邊仲要同控制中心溝通

你去日本，鐵路出事，咪又係得日文廣播。所以無問題架。個問題係你自己

今時今日唔係國際城市都會有英文啦 香港真係得啖笑

又話官方 又話你唔當係

真係龍門任你擺

原本有粵語
你加多個普通話咪又係得大陸人台灣人識聽
英文就全世界識聽識講
唔係咩叫國際語言

不過我估廿年後應該得番英文同普通話。。。

德國D Stadtbahn有壞車Delay時我真係冇聽過有英文
平時報站都係中央車站先有用英文報一報

咁你條支那仔有咩高見

咁大鑊野應該有埋英文廣播

港錢on9

但做開印度人生意就知佢地麻撚煩， 返去食蕉啦屌

一列車得一個司機，有事喺上嚟好難兼顧

用普通話先? 傻撚咗?

係呀係呀 東京一定唔係國際城市啦

你返印度食蕉啦

香港竟然淪落到佢，呢方面都可以話冇咩問題。

不嬲都話淨係需要廣東話廣播

你番印度食屎啦

agger

自己法定語言都唔用重夠膽用架仔做例子
你返支那啦

佢投訴冇英文我冇問題㗎

其實佢真係唔識聽未問下隔離囉
我就唔信佢身邊無一個人識英文

你都識講大獲啦
重要麗音廣播
合唔合邏輯呀
梗係講大部分人識聽既語言啦

計人多咪講蝗語囉

你唔係以為啲蝗會識英文呀

剩係得廣東話
所有香港咪愈來愈差
一黎係國際城市：有英文好正常
二黎英文係香港官方語言
三黎香港有唔少外地人，佢地唔識聽廣東話，包括埋你d同胞支那仔

突發事件係咁 唔識咪去問職員囉 德國柏林夠國際城市夠先進掛 有突發事件咪都係用返德文講 唔識聽咪學囉問人囉 咁唔鍾意唔好黎香港拎福利啦

係都你返先啦 大陸仔

係你話香港真係得啖笑

點解唔合邏輯 而家日本仔打到黎要走難？ 不如野都唔好講淨係響警報啦笨

Cantonese?! No need to learn it.

正苦講既

原本連登咁多港鐵狗

我諗全世界只有香港人先咁媚外
有突發事都要擔心埋外國人
驚住俾人話香港唔夠國際化

來

不過疏散呢啲有緊急事故既定程序
應該可以一早編好晒中英文讀稿啵

講幾句英文有幾撚難 ？ 比你講到好似要準備幾個鐘先講得出一句咁

你講到香港咁差，你返大陸食屎啦

我係香港人，你就真係支那仔啦

所有正苦咪比人屌

下下大陸大陸
邊個係支那仔心知肚明啦

咪喺

乜唔係兩文三語咩

你唔似想去討論區傾野 了解更多 你想要一言堂上百度啦

個次放火單野 個車長都有用英文講

on9仔

聽過大陸喱未？大陸大陸有咩問題？

睇你都唔係香港人，你快啲走啦，香港好危險

因為唔識英文囉重問

你係咪唔識英文嘅支那仔黎
做咩一講英文就扯哂火

自膠

又block多隻五毛
( Show Blocked User - KYI )

英文係香港其中一種官方語言,要有英文好正常,有普通話先唔正常

比我係狗鐵職員如果上面無比稿
英文又剩係到al合格
平時無乜點講過英文既
打死都唔講
講左可能比上面話整衰公司形象要一個人揹獲
唔講既最多成個站職員一齊揹
講得好又唔係咩有好表現
做乜要奶屎上身

當時最緊急要做既
係疏散到啲人
而絕大部分人都識聽廣東話
已經解決到問題
最緊要快同安全
邊撚個得閒擔心夠唔夠國際化

大家咁話啦 大陸食屎狗

點撚解連登咁多護鐵狗

其實日本有啲員工已經可以講到英文人肉廣播

尋日先玩完HK Sevens. 國際盛事。今日就話香港英文都使講

如果香港人唔講英文。即係間接支持加快做支那城市

根本係職員廢

平時報站嗰啲同突發野唔撚同喎老細
就算東京 慕尼黑嗰啲大城市突發野都唔一定會講英文
日本火車次次有事都係播返錄定果幾句英文 同日文講比你聽嘅資訊完全唔同 人地揸地鐵就咪咁多要求啦 你估揸飛機咩

但係有人撐佢地廢得有道理

英文應該要有啦
普通話就算9數啦

而家講緊突發情況冇英文廣播

唔好斷章取義，妄自菲薄

十幾年一兩句英文都唔識？

你證明到你有返過工

香港人好撚奇怪。明明好多野係倒退緊 英文能力係其中一樣。但俾人話就發茅。乜野日本外國乜柒柒 又話踩港

即係平時就扮國際化
一出事就見真章

又唔可以話廢
出幾錢人工先可以請到一個冇稿情況下都講到流利英文既人？
香港人水平一般都係咁上下

佢哋啲Staff幾錢人工啊？

唔係話撐，但要諒解囉

用得咩港喱都block得
膠都廢事俾

高薪養廢人

蚛國際城市

本土啦，仲國際

朋友 返印度食🍌啦

咁講證明你唔知咩係本土

原來本土=鎖國

香港8%係非華裔。千零人都一百幾十個

突發事件更加要雙語

五毛？
香港官方語言都唔識？

下下一講到BNO 、英文、南亞人，就成班五毛、低質連登人出晒黎

咁都可以聯想到鎖國

真係溝通唔到

上邊勁多on9 連英文係香港官方語言都唔知
得兩個可能 一係五毛 一係新移蝗

正解！

Sadly but true that this city is declined.

你都識講8%
平日有英文係應該
突發事件冇係可以理解

可唔可每更有個識英文做緊急廣播。

成個站都低級員工？

14XXX 月台幾千人罵幾個囡囡

其實依家鳩鐵呢啲故障，大堂播既人肉廣播全部係控制中心錄咗播出嚟，所以講幾句英文根本唔係問題

英文都唔講就抵屌啦

根據目測 一唔妥你就用絕招 唔洗任何理據
你五毛？ 你港豬？ 你支那？ 你大陸狗？
完勝 萬試萬靈
不要問 只管屌

兩文三語呀

好撚多野講咩？！咪又係不斷重複

唔講癰外國人出事點算？

國際都市？

得
請個高級職員高啲人工咪又加返落你度囉

睇縮圖幾有貴氣

香港冇需要英文 蝗死返去蝗國啦

流乜春利英文

你站內廣播姐又唔係叫你上電視

你簡單用英文講下發生咩事 要點做

就算講到一PAT屎又有乜問題？

話無問題果啲不如去支那住啦

香港冇需要英文？ 蝗死返去蝗國啦[/quote]

戇鳩

睇呢個post仲以為現場地震定恐襲呀

講句英文都無時間

無人話要簫督督咁英國口音

No power. Please go home by bus ok

認為突發情況唔需要英文廣播就係五毛支那仔

係咪用得咁濫呀

又唔見你擔心下啲大陸人？
洗唔洗講埋普通話？

正解

屌你好撚煩

憎鳩支那人咪理閪佢死唔死囉 滿意未

同埋個staff咁回應都好差下 代表緊公司㗎

你咁勁你而家用英文講下喇

逃生都要有資料架？

你唔講邊度壞車邊度冇事，鬼佬點知邊度走呀？

你咁拗不如廣東話都取消埋佢啦笨

屌你好撚低質 痴撚線

狗鐵大撚把高級職員。不過人地唔出control room 俾客屌

你都on9

之前咪成日踩人台灣話人唔識英文既
依家又話突發情況冇需要講英文啦喎

[/quote]

地鐵突發情況無需英文廣播=香港無需要英文

真係好撚野

好似返返中學生涯

真係萬試萬靈

香港點解柒左咁多

根本唔難

嗰message好短

大把時間講，關咩事

其實好難講咩
The Electronic power system is shut down now, we suggest you use another transport to go your situation
我覺得係歧視多啲

如果係白人,佢口窒窒都講出黎啦

你仲on9

你試下企係九龍塘大叫呢句囉

調查話香港人英文倒退又拎架仔做擋箭牌

點解突發情況唔需要英文？
突發情況要自己官方語言消失？
我屌你老母日後 係再嚴重d既突發情況 係咪連自己母語都可以唔要呀？

簡單一句半句都無

唔好車入面啦 我係太子站都聽唔到有

如果你講完,果頭有返電,你咪俾人屌死 我諗佢要諗方法一人代表去講 不過大粒野未必想上身

依家五毛識分一堆扮中立潛伏

你基本野都搞錯和 老兄

我黃大仙聽到有
咩事,黃大仙呢啲唔算旅遊旺區職員英文仲好過MK?笑話黎?

有乜問題?

如果再突發d
可以廣東話廣播都唔洗講
因為突發到咁都要靠廣播先識反應 呢d人仆得街

突發情況最需要聽得明廣播
先嚟冇英文

屌你都廢閪事

咁既'問題'廣東話講一樣會有

咁係咪唔講呀？

情況有變咪更新講多次囉

咁用中文講又無問題？？中文講無咁快正常返？on9

咁搞笑

唔講英文可以去幾盡

On9，要求港鐵職員要識應急講英文真係晒9氣，尼家賺您10萬8萬？

叫人向左 向右走都要呀 依家只係停電
玩沙林毒氣 冇廣播 你估幾多人奶撚左野都未識走呀

屌 都話自膠

mtr twitter 都有中英對照啦

中英我都嫌佢講得慢,你起哂鋼做乜,佢地有車長車死你老豆定老母

三文兩語係邊三文？ 日文？

現在係最新車務狀況 blar blar blar,後面有英文

你up乜柒

Power fault at Kowloon Bay station, no train service between Kowloon Tong and Kwun Tong station. Please use other types of transport.

中學水平都講到啦呢幾句嘢

講兩句英文要10萬8萬人工先請到？

你估全世界都好似波台狗咁撚廢咩

做客服果班點會無人識英文,有D真係為拗而拗 上面有班真心低質,痴撚線

打夠飛機未
成日話英文係官方語言拎黎打j
而家香港有幾多人英文真係勁
會當做母語？
叫你講都講唔掂啦
崇洋又唔肯認
以前多鬼佬上司就話要識英文
而家少左人講能力自然倒退
點解一定要捧外國人上去，踩自己落去先安樂？

唔夠講，轉移話題

講緊乜鳩冇電又有返電
On9級討論 今日停左幾多粒鐘呀

Train services on Kwun Tong line are partially suspended due to a technical fault in the power supply system. Please use other means of transport.

其實波版糖人大部分時間講廣東話係無可厚非
因為大部分乘客真係本地香港人
而本地香港人極大部分都係聽廣東話好過聽英文
只不過見到外籍乘客嗰陣要醒水講英文
而要講英文係因為英文係香港官方語言

乜撚野踩自己 你呢d真係走火入魔

點解冇? 因為班港鐵狗唔識英文囉

你好撚叻呀，就係日文囉

我幾時講母語係英文 你閱讀理解0分？

我屌你老母日後 係再嚴重d既突發情況 係咪連自己母語都可以唔要呀？

點睇我都暗示緊母語係廣東話啦

自己城市退步緊開始似蝗國 都重可以係到死撐
死返上垃圾蝗國啦

知唔知官方語言個地位同其他語言有乜分別

哩家係情況有需要講埋英文，就應該講

地鐵一向有專人做廣播，中英文有播咁上下

根本絕對有能力咁做，唔做係失職

我係中環聽到英文廣播，聽英文反面聽得明佢講咩！

講中文講到鬼食泥咁，講完觀塘線有延誤之後就一舊舊

邊夠你醒呀
我一直以為係二文三語呀

乜講句英文好大工程咩，你估做assignment要俾幾粒鐘你？你係唔識的話，俾半日你都冇用，你係識的話，把口就直接講到出黎啦，要諗就唔叫識啦

壞成幾個鐘 google搵十個英文講法都得啦

打錯 係兩文三語 自膠

國際大城市…哈

香港法定語言係中文同英文

一講英文就下下鬼佬崇洋
有冇諗過其實只係要照顧唔識廣東話既人
包括架仔，韓仔，南亞，唔一定係白人
如果你話架仔韓仔個d亞洲外國人都係鬼佬
咁冇嘢好講啦

上邊講三文兩語又有 英文係官方語言又唔知

佢地係咪生活緊係平行時空既香港呀

第一，而家又唔係要你朗誦，正常CE 英文合格點會講兩三句話畀人聽發生咩事都講唔到

第二，啲人攞日本德國嚟比都戇尻。明明國際化就係香港對比其他城市優勝嘅地方，所以先吸引到咁多旅客同投資。而家搞到咁咪即係倒退囉，咁同啲大陸濕尻城市有咩分別呀

總結，港鐵正仆街

咁你理解能力真係好嘛

以為我講香港唔需要英文

我有問你突發情況點解唔需要英文？ 你答到未

因為好多細路上黎

00後+新移蝗產物

屌，一個比一個戇鳩！

香港有班人以無知為榮

英文係每個香港人的基本技能及法定義務，咩叫突發嘢兼顧唔到？即刻講完廣東話，用英文講多一次兼顧唔到？

你答咗你點解可以理解突發情況點解唔需要英文=香港唔需要英文先啦

認真掃地呀姨都識幾句英文
你咁大反應 唔係一句都唔識呀

香港冇英文同廣州有乜分別？

係香港，作為一個公共運輸營運團隊，緊急事件叫佢用英文做多轉廣播好合理。其實有乜好嘈?

鬼叫你香港政府成撚日向遊客宣傳香港係國際城市咩，係有包袱要識少少英文架啦，哦，國際金錢就想賺人地，英文就唔識講，呢個世界邊有咁著數

錯 係新移蝗同五毛以香港退步為榮

好你個春子
如果係日本仔話無日本

我相信呢度d人都會屌鳩佢on9

戇鳩, 97前mtr 站站車長人肉英文廣播

呢個post真係好多新移民/小學雞
97前一係未出世, 一係未落黎香港

點培訓員工㗎屌

咩講句英文都好難架咩

所以咪會講next station is chung wan
next station is kam chung

屌那星唔好再講到好似好嚴重好危急啦
講句野都講唔切
無電咋唔係地震冧樓呀仆你個臭街

[/quote]
推返上來 你睇自己講左咩先
究竟係有需要定係官方語言所以要有廣
之後我問你香港冇需要英文？

你係咪連咁簡單都睇唔明？

個標題搞到以為係港鐵出左公告回應添

我覺得有唔少人撈亂左本土化同鄉下化
唔記得左本土化個根基係香港係國際城市呢個事實

合理化左自己唔需要英文好呢一樣野
仲聲大大嗰下肉酸

香港有高級味道就係因為有西方味，多人識英文係其中一點，宜家痴得支那多左，咪低級左囉

推撚左比你睇 你連自己講過咩都唔知
重衝出來柒

唔係每個港人有法定義務識英文
但港鐵係公營機構，一向有請專人做廣播，絕對有責任同能力兼顧

Btw，想洗底呀？

牛大力 進化5毛

講得係衰, 但起碼有講
唔怪得香港俾人批評越黎越唔似國際城市
一黎有班人賣港, 二黎睇下呢個post班人就知

推返上來 你睇自己講左咩先
究竟係有需要定係官方語言所以要有廣
之後我問你香港冇需要英文？

你係咪連咁簡單都睇唔明？ [/quote]
睇得明未呀KYI

定係你連自己講咩過都知呀

真係, 越黎越似台灣果套固步自封
呢種心態真係好撚on9

屌你老母
MTR 作為一間公營機構
係有義務用官方語言向市民提供服務架柒頭
你又講乜撚野掃地呀姨
掃地呀姨係代表MTR 咩

睇得明未呀KYI

定係你連自己講過咩都唔知呀 [/quote]
打錯字

香港認係國際都市，日本有認係國際國家？
成日用日本來比， 崇日都唔使咁過分嘅

低級左我地要認

因為中國化左

依個明顯唔係崇日 只係冇論點係到鳩up

你自豪於選擇退步？

打錯字[/quote]
點呀KYI呀
認一認柒先潛啦

係度9up您就叻，萬幾2萬蚊請個啲識個屁，怕您嚇到中文都唔識講

日本後生一輩英文好左同肯講左好多
早十年你講英文佢真係答你唔到

你而家知就冇電姐
當時邊個敢肯定係冇事
有個站又話有味又盛
又有人嗌暈
唔通重同你慢慢google呀

以唔識英文為榮

我一向好重視英文，每個香港人都有義務去學習英文。至於洗咩底？我只認為鬼佬法官都有必要識中文。學你話齋，官方語言。鬼佬法官都係食公帑，中英都應該識！

屌你老味九唔撚柒答八洋乜撚野腸呀屌你
你用中文字又幫邊個奶緊閪呀煩膠

山手線停站而家都有英文廣播

東京奧運2020 英語將會更加普及

電腦睇到哂咩事啦豬閪

國際化=高級
中國化=降級

宜家咩年代呀.....佢未講埋呢句：香港回歸後都退化左啦

如果咁睇佢係岩

點呀KYI呀
認一認柒先潛啦[/quote]
推多次啦
五毛都要讀下書 學下中文先可以同香港人溝通
你讀多幾年先上來啦 KYI

嘩屌遲啲得返蝗語俾蝗仔串唔好喊點解冇廣東話

用英文講句廣播就係含洋腸
你仲撚似腥港人啦
以唔識英文為榮，

見過未見過關乜閪野事？

鄉巴佬
五毛露底, 香港邊有人會講鄉巴佬

屌你老母以前識英文而家唔識英文算唔算退步呀

佢就會話打錯字 係想打鄉下佬

又係「本土派」

即刻block

世界第一強國 你估真係強國呀
唔講英文 唔通講蝗語咩

老老實實，電力故障呀有人入左路軌呀呢啲對於地鐵嚟講已經唔係陌生嘅事，咁係咪應該出份稿俾啲員工喺控制室跟住讀做廣播呢

D車長講左都未必聽得明佢地d英文

鄉巴佬
屌你老母 鄉下仔呀 依到香港呀 死返去地獄蝗啦

月台站長日日自己嗌咪架啦

再唔係一個message send 出去叫全世界跟住講有幾難呀

話以前識英文個啲唔該望一望您父母就知了

香港唔需要英文

呢度有d人以為地鐵恐襲呀 講多句都無時間啦仲要搵稿

望左 然後呢

個啲背稿姐

崇洋是正確的，因為好野自然要崇，而事實高官都送子女去英美讀書，我地冇得去，嚮生活上都要崇洋

我打少左個？ 我後邊有補返唔好比膠我

壞車無稿？

他們會英文嗎？

望咗 佢地識 然後呢？

識 然後呢？

太突發，下次就識了

會考英文A

其實根本就係個職員廢,
簡單英文都講唔好,
咪成世人都係做呢D工, 無問題架

仲有the next station is tai chi
有自動廣播之後，車長少咗機會開咪

識 然後呢?

通車以黎第一次壞？

的確係講得幾衰, 但係至少可以俾人估下

好撚7, 比人排住隊屌打

條垃圾話突發情況 有需要>>官方語言
我反問佢 香港冇需要英文？ （依家睇返應該打香港冇英文需要？）

條垃圾KYI潛左水唔洗理佢

尼

咁佢講完中文即刻有返電, 咪仲多人屌佢

果日係街先聽到個高層講，話以前政府會考出身既文員d 英文仲好過d 大陸既master 學生

痴撚線，英文都無，純中文同返中國有乜分別

以為出緊幾皮嘢一個月

我支持下你啦 我父母唔多識

但由我返學開始 就叫我讀好d英文
英文好重要 講足成個讀書生涯

吓，中環老麥d 職員都識講啦... 如果識講英文就幾皮野，大把人做啦。花園街個啊姐都識順口既英文

屌你老母啲印度口音唔係畀人聽

母親識
父親識啲
然後呢？

巴打好好人

Train Captain (列車車長) (ref: M17002)

You will perform pre-service check to ensure the system and equipment function properly before operating the train on running line. You will operate a passenger train (heavy rail or light rail) or an engineering train in accordance with timetables or special schedules in conformance to rules and procedures. You will also perform the role of Train-In-Charge and coordinate with the Operations Control Centre to handle train defects or incidents to ensure safe and efficient train operations and provide high quality customer service.

You should have Grade E / Level 2 / “Attained” or above in 5 subjects of HKCEE / HKDSE with at least 1 year’s experience, preferably gained in customer service related industries. Good command of spoken and written English and Chinese, customer-centric mindset with effective and empathetic communication skills are required, whilst Putonghua or other language ability is an advantage. You are required to perform shift duties on irregular patterns. A valid Hong Kong driving licence class 1 is mandatory for Train Captain-Light Rail position.

紅字係mtr 嘅請人標準喎....

講到明英文係香港法定語言都可以有人撐港鐵無英文廣播無問題

同埋就算幾緊急，有能力講返幾句英文係必須

唔好on9啦 點會唔識..

d 五毛係咁架啦，自己英文差以為幾皮野先識要英文

屌 以前無中文中學架柒頭
點會唔識 當呢度大陸？

睇黎小學都唔岩你 讀多次幼稚園啦你
真你屌都廢事

留完句鄉巴佬之後班五毛潛曬

柒到唔敢睇

MTR請咁多港大仔
求其的一件都可以即時做翻譯啦

呢d 咪大陸化 以前小學仲要係教英式英文，d 美國fd 都唔識

人地岩岩係大陸落黎呢 唔好笑鳩人啦

印度人

好想知話唔使英文既人，有無1成係大學畢業

90年代前嘅AL連中化都無

關咩國際城市咩事
而係人打工 你打工 你高級啲咩
你老細畀丁屎人工你 你識八國語言都準時鬆人啦
咁點解會期待一個地鐵職員會講英文
依家畀你有得捐地底咪偷笑

笑撚左

成日都發生架啦
一壞車就趕撚哂人落車
點知五分鐘之後又話同一架車繼續服務 叫人上返車
喺度玩鳩啲客

連深圳港鐡都不如

佢真係當個個老豆老母係呢廿年先落黎香港
唔知大把人老豆老母喺香港大，讀中學嗰陣冇母語教學係全英文

地鐵係最大間交通機構，而且係壟斷，勁多遊客或本地外藉人士要搭，要求佢宣布一件事有兩文三語係一啲都唔過份，而我成日以為入親大公司做前線客服英文一定要講得兩咀，鬼佬去老麥點餐都有時搵個經理幫手夾硬講啦

KYI
個蝗既名 簡單易記

你條7頭平時講句野都柒下柒下 就唔好以為其他人同你一樣自得架 基本講句英文都唔識
你會考0分？

人哋都要收工架
就嚟一點啦

支那仔kyi

咁咩人係你同種？ 白 黑 啡 黃 講廣東話 講英文都唔啱 你話比我聽咩人係你同種

我都忍得你耐啦 你條撚樣 日撚日話人異族 話我1/8南亞人 咁我太公唔撚係人 黃皮港狗 我屌你老母 你本人比狗屌

睇下殖民地時代d 英文會考卷，難過宜家好多

其實啲announcement 佢地有哂format跟
唔會唔識架
係問題做乜突然間唔出英文之後個職員又9up

關崇洋撚事咩
真係on99

D五毛真係on9,
我估上海個D多鬼佬既大城市,
遇到呢D事故, 都會加英文廣播

mtr 大部分內部文件都係英文

announcement無英文真係唔知做乜鳩

見工個時都要用英文介紹自己同用英文讀下規例句子
不過港鐵請人嘅嚴謹程度 有去見過港鐵嘅工就明

是但講兩句 you go to school by bus咪得囉垃圾港鐵

成日提外國 日本咁做咩春野啊 你班智障
日本法定語言有冇包埋英文？
香港法定語言係英文

你班垃圾唔好懶係有見識咁學人舉例啦，冇料到學人拋書包

印度西亞你都講得出

其實真係好基本喎英文廣播

你老母臭閪成班人仲國際前國際後
香港工時世界第一 租金全球最貴 冇人講囉
呢啲先係蜚聲國際

以前係大家一齊鼓勵學好英文，我啊爸讀到中學都睇好多英文歌書，學好多字。宜家反而覺得英文自然會識，變左反而少左人互相鼓勵學英文。最近d 榜話香港人整體英文水平唔係無道理。

用得腥港人都知佢咩料啦
自己香港人屌香港人 一定用港豬依個字
腥港人係蝗蟲先會用

樓下7仔m 記英文都唔差啦

你都識講大鑊啦
重要開咪廣播
合唔合邏輯呀
梗係自己第一時間走啦

當你諗住駁既時候，用番同兩口邏輯諗番你句野

其實每次都可以留意到
個format 大致係咁
This is a train service update. Due to AAA, train service from BBB station to CCC station on DDD line is suspended. Train service from EEE station to FFF station on DDD line is maintained at X minutes frequency. Please allow more time for travelling and consider using other means of transport. We apologise for any inconvenience caused.

簡單啲:
There is a A minutes delay in train service on BBB line because of CCC.

聽關口音咩事

補返 香港人都會用腥港人 但對象係新腥港人羅

支那洗腦教育嘅可怕，香港原本係個咩城市？法定語言係乜？
大家都係香港生存，唔知點解觀念可以差咁遠

又得罪你啲咩

d 支那港人連咩係香港法定語言都唔知啦...

印度尼西亞就聽過
我肯定印度係南亞

見識少唔怪你
大學canteen啲呀姐都識講識聽，人工都係高幾多

應我啊你條撚樣

以佢地既5毛邏輯
其實有突發野 係唔應該廣播
應該自己走先 所以大家明點解會有人講呢d說話，因為支那本身就係咁

你唔好撚玩啦，香港人 一兩句英文點會講唔到
你岩岩支那落黎就另計啦

9年/12年免費教育，都學唔到講幾句英文，我係你就唔出聲
除非你係老餅啦，體諒你嘅

提多次 條五毛叫KYI 潛左好耐水都未上返來

唔係預先錄出黎架，你自己聽下平時故障背景咁多電話聲就知。而且你要睇吓係邊度廣播先，車入面果d有機會係司機自己講，請司機其實只係會考加一年經驗，唔可以爆肚講好正常。同埋車上面係無站果d廣播

而且如果咁岩佢年紀大d唔識講更正常

班中國人自取其辱

其實淨係講法定語言已經秒咗依個post
啲人仲諗咁多藉口黎死撐
你估搭小巴咩家陣

跟唔上時代需要一係再培訓一係炒 養廢人就係問題，要記住加咗嘅車錢就係養多咗依啲廢人

屌你都識講要考過會考啦,英文會唔會一句都講唔到呀
btw英文能力係入職要求黎,你唔達標佢請你,就係佢問題

咁日本有冇外國旅客呀柒頭皮 官方語言英文？你正係講英文呀笨柒

係 真係好撚恐怖 就好似依家係連登用5p字仲惡過用正字

其實講乜鳩，根撚本就有用英文，成班人唔求證就屌鳩人，唔係話狗鐵好，不過你哋好on9 , 人哋一句就信撚曬

依度係香港

真心膠？

越黎越多新移民,佢地鬼理你以前咩

屌 講經咩 成架車大把人識講英文啦 結果大家你眼望我眼 畀人問到就話「只係想快啲返屋企」笑咗囉唔該

嗱 國際大大大都會 你英文咁勁 又咁醒 我勸你快啲辭咗份工 聽日咪撚同人迫 應徵做港鐵高層 你又有得表演英文 仲可以日日睇住港奴迫狗鐵

香港法定語言咪英文，d 新移民真係痴線

日本法定語言有英文？

一般good command spoken of English 唔一係指講到native speaker咁流利/咁準確
而係只少你肯講，帶到個意思畀人明白

呢到個個都話識英文基本，你都仲可以話勁。 就係基本先話普通工都要識

真心覺得 有廣東話就得 其他唔重要 就得幾多個 如果啲蝗問點解冇普通話成件事又唔同曬

識英文只係基本嘢
唔係話大學生，中學畢到業都應該要識

make個pa講埋英文其實唔應該有困難，或者至少呢個係服務期望嚟

"Your attention please, Kwun Tong Line train service between Kowloon Tong & Kwun Tong was suspended due to power failure. The following trains depart from platform 3 will all be terminated at Kowloon Tong till further notice."

一句咁嘅嘢，相信唔會太難諗到俾月台長make pa掛？

但狗鐡請得你,你又唔為佢提供相應服務俾市民,咪就係狗鐵錯,佢可以唔請或者抄鳩哂佢地,所以咪要屌狗鐵

支那北韓都冇民主自由呀，咁你係咪又唔使有呀？人地冇你就唔應該有？

美國NYC啲地鐵連電話都收唔到呀，咁香港係咪又要跟？

而家係講緊嚴重事故，唔係平時咁delay幾分鐘呀。係咪有責任盡量俾所有人知道最新消息呀？

國際城市wor

係囉 你去下老麥睇下，d 啊姐同d 外國人溝通都可以用到完整句子，個鬼佬問得深入d 至少都聽得明。

屌估唔到喺香港用英文都要討論
垃圾新香港人接受唔到返鄉下啦
係都要人改變嚟就你

無人識英文, 痴撚線公司

我指既錄咗係控制中心啲人講完錄咗播出嚟

香港係國際城市係國際認可，更加英文都係法定語言之一，港鐵可以乜語言都唔講，但粵語同英語一定要有

根本應該要加英文，盲反做乜？

純討論？屌 現場有連登仔早就世界和平啦

power fault囉
講就一定無問題,但問題係內部守則有冇要求姐

Angel放假~

fault同failure....我諗failure唔係錯嘅，係唔精確啫

屌咪撚再拉埋普通話嚟講
垃圾邏輯盲

普通話係撚官方語言咩

佢地活係另一個世界
好事黎嘅，不過啲口吻十足十鄉下地方啲呀嬸 平時佢地唔會講等於其他人唔需要講唔需要聽

中英 法定語言 無普通話都要有英文

咁我要話你知就算係經理級，英文都係鳩鳩流，下面SO啲英文，大學畢業嗰啲還好，但有啲係可以差得好緊要

我記得日本災難緊急廣播(例如有海嘯)係有日文丶英文丶法文丶西班牙文丶俄文丶韓文同支那話

因為港鐵請人個一步已經出咗事

你快啲出去救火啦
地鐵出晒事啦打手

發生呢啲事港鐵有責任同所有乘客update最新消息，但係係人都知冇可能全世界咁多種語言講哂。講英文加廣東話可以喺最少資源下令最多乘客知道發生咩事

咁重點係有同冇,聽得明就得,理佢grammer咩

港鐵狗英文都唔講

加英文好基本
依加係啲人見到印度兩隻字就屌啫
如果係英國人問應該唔會屌啦

中文同英文都係香港法定語文
點解有人係認為唔洗用英文宣佈重要事項

新移民囉

叫殖民者啦

同埋新移民既下一代
淨係計97之後果堆都已經好撚多人
已經大個哂

柒出國際

佢地講開嘅就係法定語文

Agger

一定粵語第一，
英語係重要，但唔應該取代粵語地位

用普通話啦 中國人最多

當一個城市變到咁就算幾有錢都無用

其實好簡單,搵人譯定份通用稿
有事故果時都係改D關鍵字姐
例如:壞D乜, 延誤幾耐 之類

但就職條件入面係有good command spoken of English，但你請個英文廢過初中生嘅人，即係請人個時唔嚴謹/無英文培訓，點樣講都係港鐵責任

廣東話係日文

如果9年/12年教育都講唔到一兩句
真係好撚丟架

你估個個英文都好似你咁咩
香港話哂都國際都巿，明知多外國人，港鐵又差唔多係全港最大間既公共交通公司，有特發事故連一句英文廣播都驚講錯中英文基本啦吓話，話無問題嘅人個腦係無裝野定裝咗屎

你生活嘅空間無啫

的確冇考慮遊客感受。
講埋英文其實最好。

多數乘客是中英文

究竟生活係一個咩空間會覺得香港中英並用唔係必要
有無出過街架啲人

如果佢good command係低過中學標準程度以下 ，更加大問題 ，依點係無藉口

未去過日本?

點會冇

講法律的話，一向係英文為準

一個post引左好多低質會員出黎

新幹線同山手線有, 有啲得大站有英文廣播

笑左

廣東話已經夠

播普通話囉
點解唔播英文有問題？

個post啲五毛同新腥港人多到心寒
雖然公道啲講其實蝗語都係官方語言 (兩文三語), 但廣東話同英文呢啲基本嘢都有人拗係咪官方語言真係好撚戇鳩
狗鐵app都有消息更新, 都有英文啦, 照讀講返發生咩事都咁難咩

香港官方語言係中文同英文啊
中文有廣東話, 蝗語講同唔講都好, 起碼叫用咗
但英文呢?定蝗語寫出嚟會變英文啊?
咁都好比

唔好玩啦, 正常一個後生仔會上下網既
間唔中都會睇到下D片/歌/新聞係用英文
唔講上網, 去戲院睇戲除非次次都揀港產片睇姐
我諗到日常生活唔會接觸到英文既得D妹下妹下同日日淨係落街市買下菜既師奶

連登真係好多井底人士

點解可以有咁多5毛ka屌

( Show Blocked User - 射你的眼珠(極右) )

係咪以為冇人長居香港又唔識廣東話

痴線 英文咁撚基本
大都會喎

其實你睇返佢英文要求係dse level 2 同會考 e 炸
唔可以爆肚係突發事上講英文真係唔出奇
我識啲level 2 土生土長嘅香港人 叫佢係突發事講英文真係會講唔出 俾稿讀就ok嘅
同埋好多香港人其實寫會好過講好多
因為好多人學英文淨係為咗考試

外國人去香港知道英文係法定語言，有咩事要求英文廣播好正常，無英文有咩事好易比人告

去日本知道只有日文係法定語言，廣播英文係bonus

兩樣野無得比

其實純粹出事將積埋個怨氣爆出來 你咁理性分析唔會有人理你。一鐵獨大

日本德國冇=香港冇係應該

諗起之前係東京遇到8級地震
坐緊地鐵無啦啦停左
都係淨係得日文廣播
乜柒都唔明
因為完全冇feel所以唔知係地震
啲日本人又完全冇反應
冇人答到你發生咩事
最後上jr個網先知8級地震
乜撚交通工具都停晒
要坐的士歸家
地鐵由下晝6點停到第二朝

語言不通嘅情況下
遇到呢啲突發事真係唔知點算
老老實實香港咁多講英文嘅人
好應該有英文廣播

英文唔係法定語言咩

同台狗有咩分別

原本香港少數好過日本嘅地方就係阿茂阿壽都識一兩句英文。
而家都無埋，真係幫唔落架

見到呢啲回覆就知香港已經爛哂
覺得英文同蝗語可以相提並論嘅人
去外國旅行如有講一句英文
我祝你死全家

屌你老母英文係法定語言呀依d關公眾秩序公眾利益嘅係一撚定要有英文廣播呀
樓上某d傻鳩話乜撚嘢突發就唔洗用英文係咪d屎谷撚晒上個腦度呀

日本法定語言有冇英文？

同意

印度火車有事個司機咪一樣播印度話（我估ja)，嘥氣

有d 人成撚日覺得本地人做每樣嘢都歧視佢哋...

屌你老母臭閪成班係咪唔撚出街死毒撚活喺自己世界
唔講英文係法定語言
係咪唔撚知香港有幾多expats, exchange students, 外傭都講緊數以十萬計
一年嘅旅客唔計大陸自由行都千萬
成個台灣都係一年幾百萬咋
點撚樣會冇英文需求呀

個叉婆諗乜我唔理
但堂堂地鐵連英文廣播都無真係火都來

如果你話突發就唔識英文廣播真係好撚醜

仲要係政府係大股東既機構就更加醜
加價你就叻,請個好少少語言能力既就唔撚識?

屌你老味,唔係要你對答如流,但有份稿照讀我諗中五畢業都識讀啦

識唔識咩叫法定語言呀on9仔

睇呢個post就知愈來愈多新香港人，普教中果堆支那仔都開始大個哂

點解仲係咁多人話咩車長唔識英文好難即時講
重點係狗鐵無俾到適當指引/訓練
正常應該訓練過突發事件 應該包括點通報俾乘客
準備定講稿都做唔到 狗鐵絕對有責任

粵語必須廢除！已經成為阻礙香港發展的垃圾語言。

唔洗還唔洗，但英文係香港的First Language。

究竟有幾多人唔知英文係香港法定語言
就算唔知，身為香港人點有可能唔認同英文嘅地位
將英文同普通話比果D 唔係五毛就係弱智
呢D 情況英文廣播係必需，但普通話唔係
大陸人黎到香港唔識聽香港話又唔識英文就抵撚死

竟然有百幾個正評
香港人到底重要將對自己既期望降到幾底

真心真係估唔到，好彩又多個post 比你知道尼個事實

00後普教中
而最大嘅00後黎緊呢年讀中6
下年普教中學生正式入大學

前幾年仲有90後尾果d（97 98 99）嘅高中生同堆普教中嘅00後初中生對罵
好似係話佢地係學校用普通話傾計
堆00後初中雞覺得冇問題

下年最後一代粵教中嘅中學生都冇埋lu

就係會講英文
講咗咁耐成班傻鳩都係唔知乜叫官方語言

連學多一種國際言語都做唔到果堆垃圾就死晒佢算啦

Angel 方加

呢啲事就算用廠長式英文都講得明人啦，駛閪 train 咩？ 又唔係叫佢解釋相對論

廠長式英文：
stations between kowloon tong and kwun tong power down, no service. use other transports.

我唔信外國人唔明

港豬有咩事淨係識同大日本國比較，以為好威威

所以日本咪成日比人笑英文7
班日本高官呢幾十年都開始放好多錢逼學生學英文

全文英文倒退都係多得吳克儉
人地新加坡真係英文普通話國際化
當年既4小龍 亞洲國際都會

優勢嚟

分分鐘無教過英文係香港法定語言

係母語教學

一樣有問題，到時個post就變左印度婦問為何港鐵職員英文咁差

日本大城市圈鐵路就好多有英文預錄廣播，但一有突發野都係日語人肉廣播

到時啲人就會屌個叉婆架啦
無腦諗架咩

印度係西亞都講得出

五毛黎

上面有貼佢舊時啲野

今次玩引戰

返去食蕉喇 依到香港呀

唔該哂
( Show Blocked User - 牛有德 )

喺你老母，係同喺都唔識分

佢講得冇錯

佢可能住係香港呢

中英基本啦

不嬲都𨳒母語教學害死好多人 到而家啲人英文差 令香港所謂國際之都嘅美譽受損 啲人都仲死撐

年年賺咁多都要加？

啲連登仔而家真係好低質

用返香港語及祖國英語就夠啦！

真係on撚鳩
香港大把3粒星都係英語人士
加上係官方語言
邊有唔講嘅道理?

其實就咁 我地去外國都要學講人地既語言 點解班講英文既外地人黎香港唔學講中文？去得人地地方就要入鄉隨俗 一係唔好撚黎

香港的俗就係英文

On9

英文唔撚係官方語言？

唔睇呢個post都法國唔到

屌真係估唔到 要唔要講英文呢樣野都需要討論

其實有錯咪認囉 咁都有得好嘈 真係痴撚線
9年/12年免費教育 學足咁多年英文
都講唔到一句 仲咁好意思大撚大聲講出黎
就算佢真係唔識 廢事柒所以唔講
咁人地屌佢都好正常啫 唔係咁都要體諒呀？

仲有拎日本嘅缺點黎同自己比
人地柒 自己都要一樣同人咁柒嘅 on99

自己平時唔用 就其他人都唔撚需要用嘅
如果唔係支那人 係土生土長嘅香港人教講埋d咁嘅垃圾 我真係

攪清楚
大陸人嘅語言就係中文
香港人嘅語言係中文同英文

其實應該要有英文 英文係官方語言
話冇冇問題戇鳩完未

香港人最叻衰野就搵人比

好野就唔識參考 學到日本一半先算

唔關好唔好野事 你識唔識基本邏輯
一句英文係香港法定語言就得
咁都冇？

屌你啦呢到香港啊屌你老母 緊急時間你同我講要埋英文廣播？我俾埋喬寶寶帶埋你行仲一路行一路幫你按摩好無啊印度婆 食屎啦on9

屌你啦呢到香港啊屌你老母讀左咁多年書英文都講唔到一句，請個弱智既返工做乜

個印度婆要求講英文都唔得
又唔係要求講印度話

英文係official language嚟
咁你emergency 都要顧及埋唔識聽嘅人咖嘛
我諗最大問題係投訴嘅係南亞人
換住鬼佬投訴連登仔一定唔同反應

日鳩日壞講幾句都唔識

日中英韓文

岩岩岩
但上面講左幾百次啦
佢地又咪係盲撚左扮睇唔到
想答番佢地嘅on9論點啫
下下剩係講自己最岩個理由 不斷重覆
講第一千次人地唔會突然覺得有道理架wo

不過算啦 係我認真左
我收收皮 番去做狗番工鳥

利申：大學logic A

濕鳩香港支那化 支持印度女人

有班讀左好多年書，英文都唔識多隻既人咪屌
加埋5毛推波助瀾，標籤埋崇洋

中國化，無英語

崇洋又點，洋人係世界第一種族，係比我哋優勝。

所以話幾時都要學好d英文，呢個post好多畜牲爭住幫識英文既人含撚，仲要雪雪聲

掉轉事主唔係印度人成件事個回響會唔會唔同？

咩崇洋，係崇優
呢個post幾多崇日

唔係識講英文高崇，係讀左咁多年書，英文都唔識句，呢樣叫正常?

唔難講
係你上面嗰句講完人地都唔會明啫

起碼肯講，係負責任
依加係連基本責任都要推卸

哇操咧 沒國語你他媽 真牛B

今獲我撐地鐵

我不嬲都覺得唔應該有中英廣播

全中文 連普通話都無

咁先公平

法律以英文為準, 根本唔需要中文, 唔識中文根本唔影響佢地既工作

請法官以至其他專業人材係要佢地既專業知識, 唔撚係要講中文

唔少歐洲國家既人，包括年輕一代既英文都好差，係連基本對話都好一般，例如德國,意大利

日文
韓文都要學
咩都學晒佢

你有能力可以學埋
但正常香港人，一個國際語言，一個廣東話
讀咁多年書應該要識

LM

機場快線only

On9你覺得香港識中文定識英文既人邊面多d啊？ 緊急時候優先照顧大多數既人有咩問題？

正常讀過書都識聽英文啦屌你
居然會有人覺得唔講英文冇錯

呢個post成個連登啲左膠現哂形，蝻黎香港一係學廣東話一係返印度食蕉

咁而家唔講廣東話咩？

你講廣東話加英文咪照顧到最大部分嘅人囉。大部份人喺香港就算英文唔好簡單幾句都識聽啦

Service down, delay, use other transportation。黎得香港生活/自由行唔會連呢啲英文都唔識掛？

英文好似係法定語言

優先照顧等於唔洗講英文?

咁多年教學，英文都唔識多隻

成班義和團咁

依個真，D人仲用日本嚟做例子
唔好撚ON9啦，香港講到明自己係國際都會嚟咖

唔撚識英文，狗鐵D人都係垃圾

咁中英文都有其實好正常

乜橪嘢三文兩語

第一次聽

可能六點公關放咗工，冇人出英文稿；站長又唔識英文。。。

乜撚都左膠 死撚開啦「本土派」

其實代表左間公司退步左，

不過睇壞車次數一早就知

幼稚園三年，小學六年，中學六年
學左英文15年
當你中五畢業，考唔到中六，入唔到大學
都學左英文14年

英文都講唔到幾句，又唔係要你寫份論文，又唔係要你演講，只係一兩句英文都唔識講
咁同弱智有乜分別

我覺得中英文共存都係香港既一部分，
剩係要中文唔要英文已經唔叫本土。

唔接受英文既人似支那人多

要中文棄英文，呢啲叫中國化

犀利 巴打你平時到底係過住咩生活

最抵屌係狗鐵 上次火燒車巳經反映應變力不足 加埋停電呢單 好明顯處理特發事件能力不足

唔識英文嘅香港究竟係咩

點解咁多人可以話返個印度人轉頭 香港一直以嚟嘅優勢就係夠國際化 係理應重視兩文三語 今次呢單野係自打嘴巴
將心比己 你係遊客 發生啲咁嘅事 仲要乜柒都聽唔明 比你都緊張同燥啦
話突發事故邊譯得切嗰啲 好心啦 有咩理由咁大間機構 無guidelines教員工點講
以前做米老鼠兼職 成本file寫到明有咩事起上嚟要make咩spiel 同埋無論你英文幾差 都規定你一定要讀齊廣東話 普通話 英文
講真呢啲真係基本野
香港人除咗捍衛廣東話 英文同樣都唔可以放棄 呢個係香港嘅特色 香港嘅文化
唔係同啲大陸人一味淨係識叫人就佢地 講返普通話 有乜撚野分別

支那

屌印度婆個啲九成係低學歷啦
唔識英文無問題
衝出黎7就抵屌啦

原來唔係有中英文廣播
琴日朝早東涌綫壞係有齊中英文

天橋底之類係少遇D

佢話真人把聲

可能貪平用最低工資請小學畢業c奶做野，出事咪會咁

上面成班文盲, 英文差露哂底

BTW, 英文係香港法定語言, MTR咁大間野, 都可以冇英文廣播

話其他City冇英文果D, 唔該睇下人地係唔係國際城市, 同埋法定語言先講啦.

嘩,一個POST就引晒班屎坑青蛙出黎
無乜人講英文都講得出,真係可以幾無知先咁樣諗野?

算啦，佢所指嘅大部份只係佢見到嘅人

日日Email, Document, 開會, 傾Project, 打字吹水, 睇新聞, 聽歌, etc
都用緊英文

平時番工, 見到做7仔OK嘅大嬸都同D外國人講到兩句.

反而好奇, 呢個唔識英文嘅巴打番緊咩工, 可以唔識英文

日日返工所有document 都係英文，開會有時都係全英，係米去左第二個香港？

讀書，上堂，寫文，做assignment , intern, interviews都用英文

中文先無咁重要

笑死 ，問題係錢就已經加咗，班次係睇得出密咗，但員工質素就有大疑問啦

究竟有無爬過文
明唔明咩叫官方/法家語言

首先 米 你老母, [咪 = 口火木]
巴打唔止英文差, 中文都差.

香港正常 Commercial / Formal Language 係英文
你簽所有Contract, 參加所有活動, 使用條款, 所有野底都會有一句[一切以英文版為準]
巴打, 你做咩公司, 咩位置, 等我學下點樣唔用英文.

唔好問啦 可能人地二世祖，乜柒都唔識都有父幹照住

我返工做野都係8成英文
雖然我英文麻麻地

港鐵就算係sa（波板糖人）份合約都一大堆英文
就算你係馬會跑道做搬欄仔，合約同所以糧單都一定有英文

基本上香港坐office既都要識英文
email 100封入面5封中文都冇

唔好再衝出黎柒啦各位「英文」唔需要嘅人
繁體中文同英文係法定語言同語文
港鐵依間大公司係絕對有負責中英廣播

屌你有無睇到張圖 而家狗鐵係有職員用英文解釋返發生咩事，只不過係無用英文公開anounce，外國人唔知頭唔知路既可以問佢面前既職員囉

而我想問下緊急時刻用中文廣播有乜撚野問題 我唔夠膽講香港係咪好多人都精通英文，但係本地人既一撚定識廣東話囉 咁用廣東話廣播有咩問題？

就算香港英文係法定語言，都唔代表係你同我既第一語言囉好無

唔好講office啦，飲食收銀都有呀姐係要識啲英文先做到

冇人話唔用中文, 一直係話應該講埋英文雙語

咁多人咁亂, 一定揾到職員架

點解唔announce埋

識中文定識英文嘅邊面多啲我唔知，但係我就肯撚定你條傻鳩連中文都唔撚識
優先照顧香港人=淨係講中文
呢個post啲五毛同新腥港人多到

究竟你明唔明
既然粵語同英語係法定語言，即係廣播要兩樣都有
係咪咁難明

琴日我係觀塘線某個站, 見到個個職員都有成十幾個人圍住輪,
而人迫埋去先可以取得資訊?
呢D係咩服務質素? (可能你本身質素低, 唔覺得有問題)
如果係小巴佬我唔怪佢, 但呢間係地鐵, 公營機構, 可唔可以唔好咁樣衰?

香港成功轉營成支那其中一個城市

如果係部車入面，一定搵到個職員啦
咁多人逼住，怕且都行唔到埋去㩒通訊制同車長講嘢

佢地嘅服務質素期望真係低到唔能夠理解
但又會屌港鐵加價

屌而家都話個印度婆係成功起港鐵職員口中知道發生咩事，只不過港鐵未有起緊急情況第一時間用埋英文廣播姐，咁佢都用左中文黎廣播，係咪即係優先考慮到本地人啊？

香港rip

其實優先咗，每次都係講粵語先

冇用埋咪錯囉

冇人話唔用中文, 一直係話應該講埋英文雙語
咁多人咁亂, 一定揾到職員架
點解唔announce埋

如果係部車入面，一定搵到個職員啦
咁多人逼住，怕且都行唔到埋去㩒通訊制同車長講嘢

計我話只要廣東話同英文得 普通話（國語）要唔要都罷

但要人面對面搵職員搵先知發生咩事
咁樣真係無問題？

港鐵覺得普通話係重要過英文，
所以平日啲廣播普通話係排第二的

又唔得閒又驚 咁撚多藉口 不如你話你老母嚟m

人嘅質素真係冇下限,
我平時有突發事, 見到有外國人,
都會主動用英文同佢講番咩事,
等佢了解番發生咩事, 唔洗咁無助.

宜家D腥港五毛, 呢點都唔理解

日你老味咩 人地官方語言係咪英文啊 我淨知香港公營機構同政府官方語言都係英文

屌鳩你啦 普通話官方語言 世界語言？ 狗講㗎咋

不嬲都粵英普 你地係咪食撚左屎扮無知？

米你老母

btw 就算係毒撚，對住部電腦都要用英文啦

屌你，突發事件 個職員有幾多野講啊？加多兩句洗死？

優先照顧本地人=放棄照顧外國人？
係咪唔知香港有幾撚多外國人呀，依家咁大件事一個基本英文廣播都無，人地要去到太子面對面揾職員先知發生乜事呀，狗鐵咁撚大間公司，呢啲係應有嘅服務水準？人唔笑狗都吠啦，係得你呢啲活喺自己世界嘅人先覺得英文唔重要，重要衝出黎幫狗鐵含

你班垃圾，有一日香港完全冇照顧外國人既思維，咁外國人都唔需要你，因為香港變撚到大陸咁，冇撚分別，佢要你做乜柒？

講呢d只係話 廣東話就得既，一係基因都係大陸人劣根性，一係冇腦垃圾

乜撚叫優先照顧 鐵達尼號沉船 先讓老弱婦孺落救生艇呢啲就叫優先照顧 屌你 廣播都要優先照顧 翻譯都要優先照顧？你咪撚做啦 我做啦 我即場翻譯畀你聽都得啊

缺乏互助精神，而且香港人好怕柒 講又驚講錯

有腦點會讀咁多年書唔識英文，唔知英文點重要

拎日本黎比，日本同香港邊個國際化啊，邊個多外國人既比例啊，邊個英文好d啊，邊個係服務型經濟體啊？

小小基本常識都冇，究竟讀書讀撚左去邊

粵英雙語

係中國管先加普

所以佢地咪做唔到某程度以上嘅工種

香港的本土語言就係英文！

當你冇大學讀，幼稚園小學中學 14-5年英文 都講唔撚到兩句叫人地走？
老師冇教係咪自己唔學得？

究竟佢地小學中學學咗啲乜 舉例完全係錯

咁以後剩係廣播英文普通話囉

屌你講左人地個陰暗位，有d野秘而不宣

攞其他國家舉例都算鳩數，攞個國民英文水平公認差到仆街嘅日本同香港比你地睇唔起自己好啦，唔好將其他人拉低到同你地同一個級數

本土還本土..
中文, 英文廣播 都應該有
唔好咁反智...

邊得閒多語廣播
講句嘢都要諗定幾分鐘講稿？

你自己英文屎中英對照要諗成幾分鐘就唔好係度以己度人啦

以為個個同佢一樣咁垃圾

支那人口多

各自參詳

他朝一日

如果係白人鬼妹講應該全正評

咁係個職員語言能力問題,
同應唔應該係兩件事

入職條件係需要good command spoken of English
無論能力上，守則上都要做到粵英廣播

Agger

有啲巴打話日本都冇英語廣播啦，不過個人覺得香港要生存其中一樣要 sell 嘅就係國際城市，始終同大陸唔同

但係連基本嘅英文都講唔好，有咩資格成為國際都會？

人哋日本擺到明強在經濟，強在重工業，出口，香港喺呢方面根本冇得比，如果再加埋固步自封，英文講唔好就話英文唔重要，咁點同人爭？

樓上有條友話因為香港多外國人所以要加英文係正常

小弟非常認同

唔該MTR加埋普通話
因為講普通話嘅人一定多過外國人

以後做段即時廣播 唔該一定要講齊以下3種語言

1. 廣東話
2.普通話
3.英文

你班地鐵狗仲唔死

班蝗蟲聽廣東話分分鐘熟撚過你啊 駛撚普通話

粵語>英文>>>>>>普通話>>>>日文/韓文/法文/德文
講得愈多緊係越好
但粵語同英文係基本啦

依家開關門之類已用三語啦